捷克參議院議長立法院演講 以中文「我是台灣人」作結

蘋果全文

（更新內容）捷克參議院議長維特齊（Miloš Vystrčil）今日（9月1日）進入第3三日訪台行程，早上會拜訪立法院，並演講約45分鐘。維特齊在演講中再次談及民主價值，並在演講的最後，以中文「我是台灣人」作結，全場起立鼓掌發言讓全場起立鼓掌。立法院長游錫堃除致詞歡迎，同時代表立法院致贈紀念議事槌、立法院國會外交榮譽一等獎章給維特齊。但游錫堃在頒贈獎章給維特齊時，還一度戴反，最後在議事人員協助下順利配戴。

維特齊表示，捷克與台灣很相似，都為了追求民主自由而努力。他倡議民主國家應團結，捍衞共同價值，而他有機會在台灣最高的立法機關發言，感到十分榮幸。

我係台灣人啊hi

佢都無居留權

Push

榮譽市民

捷克